L'aire d'un carré est fonction de la longueur de son côté.\\
\begin{enumerate}
\item Compléter le tableau de valeurs suivant :\\

\tabulinesep=1.8mm
\begin{tabu}to0.95\linewidth{|X[c,3]|X[c,1]|X[c,1]|X[c,1]|X[c,1]|X[c,1]|}
\hline
Longueur du côté (cm) & 0,5 & 1 & 1,5 & 2 & 3 \\
\hline
Aire (cm$^2$) &&&&& \\
\hline
\end{tabu}

\item Dans un repère orthogonal (1 graduation correspond 0,5 cm en abscisse et 1 graduation correspond 1 cm$^2$ en ordonnée), construire la courbe représentative de l'aire en fonction de la longueur du côté.
\item Par lecture graphique :
\begin{enumerate}
\item Quelle est l'aire d'un carré de 2,5 cm de côté ?
\item Quelle est la longueur du côté d un carré ayant une aire égale à 5 cm$^2$ ?
\end{enumerate}
\item Déterminer l'expression algébrique de la fonction qui associe la longueur du côté (en cm) à l'aire du carré ( en cm$^2$).
\end{enumerate}